威院肺癌病人剪刀自插身亡

2019年01月22日

威院肺癌病人剪刀自插身亡

威爾斯親王醫院一名男病人自殺身亡，院方將個案呈報死因裁判官跟進。資料圖片

【本報訊】沙田威爾斯親王醫院發生病人自殺身亡事件。一名40歲男病人因為氣促，上周六由沙田醫院轉到威院外科病房，同日接受支氣管內窺鏡檢查。惟檢查後約一小時，醫生發現病人已失去意識，心跳停頓，床邊留有一把染血剪刀及遺書。

自行攜帶剪刀

醫生搶救發現病人左胸有四處傷口，院方即時通知病人家屬並報警，病人延至當晚11時39分離世。威院發言人表示，個案已呈報死因裁判官跟進。據悉，該把剪刀是病人自行攜帶，並非在醫院拿取。

由於當日病人早已換上病人服，故剪刀較大可能放在隨身行李。該名病人患嚴重肺癌，已在沙田醫院療養一段時間，當日因氣促，轉到威院接受內窺鏡檢查。遺書透露死者因為患病，非常辛苦，故有尋死意向。醫院指對事件感到非常難過，會為家屬提供支援。

急症科醫學院院長蕭粵中表示，左胸是心臟、肺部所在，亦有多條動脈，若遭刺傷，可導致大量出血、心臟短時間內停頓、血胸等嚴重症狀。

他指即使病人在病房內接駁了維生指數監測儀器，在出現嚴重創傷的初期，儀器未必即時發出聲響，要等到脈搏、血壓有較明顯變化時才發聲，故忙於工作的醫護，或未必立即察覺到病人自殘。

■記者于健民、何家朗

上一則
上一則
路線建議不清晰 運署被轟

下一則
下一則
赴台做咖啡店女僕 港女被捕

醫護狗仲覺得自己好撚盡責
人唔笑狗都吠

好大勇氣...一定辛苦到有情緒病

咁死好辛苦
肺充血又缺氧

你覺得如果1:6 定1:15 發生呢啲事機會大啲？

佢唔死可能仲辛苦

睇得出佢沉死既意志好堅決，自插4下

有冇耶撚道德撚入黎解釋下，點解要反對安樂死？

想死既人，點都阻止唔到
撼頭埋牆，用衫係廁所吊頸，千萬款方法
正如你想做柒頭做垃圾做人頭豬，點阻止到姐

要有幾痛苦先會插到自己四下，仲要忍住唔叫出黎

安樂死

差佬一對一帶住個犯都可以比個犯走甩啦

仲要護士唔係剩係”望”住啲病人，仲要派藥搞文件寫排版book車跟醫生等等。。。

如果香港有安樂死

支那就有途徑
"合法" 地殺死一啲需要消失的人

肯實行安樂死，病人就唔需要苟且偷生
依家用最痛苦嘅方法尋死
點解連死都要咁痛苦

乜而家冇途徑咩

有沒有安樂死，都可以被自殺

關咩事

有遺書 家屬冇得告醫院

被自殺 但始終唔見得光
都要暗做

安樂死合法化
就可以明做
屈你有病 幫你簽個名
就byebye

40歲

竟然未有人問死者找曬電話信用卡醫院條數同埋交咗稅未？ 政府又少個老襯俾錢搞大白象了

Cancer真係好痛

沙田醫院係做精神科既，病人可能原本已經有精神問題

如果係depression hx或者on SO嘅更加要望緊啲啦
邊有得賴

上面話差佬都走犯仲on9
點會同垃圾比

生cancer排公立
講真真係自行了斷少好多痛苦
唔係想黑心
我覺得佢都知自己好大鑊
利申：俾威院dum過症，今年加多左份大額危疾

香港人條命同明日大嶼比根本微不足道

唔好諗住轉移視線
沙田醫院得1-2層係精神科架咋

幾時有安樂死？

該把剪刀是病人自行攜帶，並非在醫院拿取
哇，即刻劃清界線
依家無人話你殺左佢wor

如果新聞無講

你會唔會想知病人點樣得到一把利器？

唔知隻癌症免疫療法嫌疑到佢呢……

又唔係佢做, 1:100 佢都話收得咁高人工就預左嫁啦
自己做嗰份工就叫你玩少陣電話都話刻薄自己

阻人自殺就係維穩不維權。

有護士又點，人要死，狗要吠。你阻到一時，阻唔到一世。

係嫁，仲有老人骨科，40歲既老人

仲有內科同外科
療養醫院唔係淨係得老人

根本就要安樂死

40歲就有肺癌仲要末期

有可能係死煙產
煙產知道自己下場未

唔洗再做香港人 好事
祝下世做北歐人

點解佢有勇氣自殺冇勇氣生存
插穿個肺入血水情況同浸死差唔多

諗起以前有個生Cancer嘅姨姨同我講：化療果啲副作用真係好痛苦，如果佢面前有隻窗佢會毫不猶豫咁跳落去

其實好多肺癌都唔係食煙

有安樂死就唔洗咁

病人想死都大把方法，廁所閂埋門已經可以開始

係咩原因

你都戇撚尻

安樂死呢港共?

果間係威院 唔係沙田醫院

好多未期病癌嘅人都會諗自殺
護士會特別警告家屬唔好帶利器比佢

屋企人食煙之類，二手煙，三手煙
如果老一輩仲要加埋工作吸入的微粒，以前冇咁多保護措施，例如石綿，甲醛之類

之前先走甩隻多明尼加藉嘅愛滋支那狗

重睇篇報導唔該

你仆街死啦

插4吓

想像唔到佢有幾大決心

沙田醫院都有內科病床的，唔好亂講啦

連登班支那賤種又沖出黎屌醫生護士

所以我話可能囉

點解香港冇人會提下安樂死

支持安樂死合法化

玩鳩個病房姐 咁多時間入左院先自殺

沙田醫院有紓緩治療科
佢個病應該係去紓緩治療科

上連登，勿認真

RIP
支持安樂死

有勇氣生存 點解無勇氣自殺

睇佢自插四下唔出聲到死就知 cancer真係正仆街黎既

Cancer初期唔痛，後期擴散睇人先知痛唔痛。
利申有過can，好翻

所有反對安樂死嘅人都生 cancer 死